\subsection{Bildschirm}
%Warum: Bildschirmgröße
Pcs bieten die Möglichkeit, mehrere Monitore gleichzeitig zu nutzen und ihre Bildschirme sind in der Regel größer als die von Handys \cite{pcVsphone_screenResolutionStats}\cite{pcVsphone_screenResolutionToSize}\footnote{Die Monitorgröße wurde anhand der Monitorauflösung abgeschätzt; die meisten Monitore sind zwischen 14 und 23 Zoll groß.}.\newline%
	%Was: Anzahl an darstellbaren Informationen
	Dadurch kann der PC viele Informationen gleichzeitig darstellen.\newline%
%Warum: Hoch- vs Querformat
Handys und PCs unterscheiden sich auch in der Ausrichtung ihrer Bildschirme. Während PC-Bildschirme meist im Landschaftsmodus betrieben werden, werden Handys meist im Porträtmodus verwendet.\newline%
	%Was: Verschiedene Darstellungen/Anwendungen
	Dies bedeutet, dass Anwendungen unterschiedlich gut auf den beiden Geräten funktionieren, da sie sich aufgrund der verschiedenen Ausrichtung und Bildschirmgröße unterschiedlich darstellen. %
		%Beispiel
		Zum Beispiel ist die Darstellung einer großen, detaillierten Tabelle auf einem PC wahrscheinlich einfacher, während lange vertikale Listen mit einfachen Details sich besser auf Handys überfliegen lassen.\newline%
%Auswirkung: Design
Dementsprechend wird angenommen, dass bei der Entwicklung von Anwendungen für Mobilgeräte besonderes Augenmerk auf das \nameref{section:design} gelegt werden sollte. %	%Begründung :Richtlinien + Google/Apple
	Diese Annahme wird weiter dadurch bestärkt, dass Apple und Google für die beiden beliebtesten Plattformen iOS und Android\cite{pcVsphone_mobileOperatingSystem} ihre eigenen Designrichtlinien veröffentlicht haben\cite{konventionen_guidelinesApple, konventionen_guidelinesGoogle}.\newline%
	%Warum: intuitiver + einfacher
	Interessant ist, dass durch die Anwendung dieser Richtlinien, die App intuitiver und einfacher werden kann. %
		%Begründung: Regeln abgestimmt für die Eigenschaften des Handys
		Dies liegt einerseits daran, dass diese Richtlinien Regeln enthalten, die speziell auf die Eigenschaften von Mobilgeräten abgestimmt sind. Eine Regel besagt beispielsweise, dass Schaltflächen eine Mindestgröße von 44x44 Pixel haben müssen, um die Größe der Finger zu berücksichtigen.\cite{konventionen_buttonSize}.\newline%
		%Begründung: Reichweite + Einfluss -> Verbreitung -> Konvention -> ähnliches Design+Zurechtfinden
		Andererseits spielt wahrscheinlich auch die Verbreitung dieser Richtlinien eine Rolle. So wirkt sich die Reichweite und der Einfluss von Apple und Google wahrscheinlich auch auf die Bekanntheit und Verbreitung ihrer Richtlinien aus. %
		%Konvention
		Durch eine hohe Bekanntheit und Verbreitung würden immer mehr Apps diesen Richtlinien folgen. %
		%ähnliches Design -> intuitiver
		Dadurch würden sich im Umkehrschluss verschiedene Apps ähnlich bedienen lassen und Nutzer müssten nicht für jede Anwendung eine neue Bedienung erlernen. Dementsprechend finden sich Nutzer in neuen Apps schneller zurecht.\newline%
		%Quelle: Richtlinien sind nützlich :TODO: quelle wirklich hier verwenden? oder in auswertung oder design oder nfA?
		Ein Indiz für die Annahme, dass Richtlinien und deren Verbreitung Anwendungen einfacher und intuitiver machen, wäre die größere Popularität von Handy-Apps im Vergleich zu Webseiten\cite{pcVsphone_mobileAppVsWebTimeSpent}\footnote{Laut der Studie werden rund 88\% der Nutzung von Handys für Apps und 12\% für den Browser verwendet.}. Denn während für Apps zumindest einige der Regeln aus den Richtlinien, wie zum Beispiel die Knopfgröße, zwingend angewendet werden müssen\cite{konventionen_buttonSize}, sind für Webseiten diese Regeln nicht Vorschrift.%
%
%
%
%\myComment{
%
%		%Old Backup: TODB Remove
%		%Die Richtlinien sowie dessen Verbreitung sind wahrscheinlich ein [großer] Grund dafür, warum Handys als leichter zu bedienen bewertet werden\cite{pcVsphone_easyUseVsImportantTask}. Außerdem gibt das auch ein Indiz warum auf dem Handy Apps sehr viel beliebter sind als Websites\cite{pcVsphone_mobileAppVsWebTimeSpent}, denn für Webseiten muss keine der Appeigenen Richtlinien befolgt werden. Bei Apps gibt es einige Regeln, welche zwingend für die Veröffentlichung der App benötigt werden.\newline%
%
%
%	%%%->Benutzung%%%
%	
%	%Zusammenfassung
%	Die Bildschirme von Handy und Pc unterscheiden sich. So ist der Bildschirm vom Handy kleiner und dadurch mobiler, während der Pc Monitor durch seine Größe viele Informationen gleichzeitig darstellen kann. Daher kam es zu der Erkenntnis, dass unterschiedliche Anwendungen und Darstellungen verschieden gut auf den beiden Geräten funktionieren.
%	Um der Informationsarmut des Handys entgegenzuwirken muss muss sich nun detaillierte Gedanken über die Darstellung der App gemacht werden. Wenn einem dies gelingt, kann die App im Vergleich zu Pc Anwendungen sogar um einiges intuitiver und leichter werden.	
%		
%	
%	
%	
%			
%	\myNewSection
%	%Auswirkung
%	- Verschiedene Darstellungen und Anwendungen können unterschiedlich gut abgebildet werden.\\
%	-> Das Handy braucht um gut zu funktionieren andere Designentscheidungen als Pc's\\
%	-> Schwere Aufgaben (viele Details) funktionieren besser auf dem Pc\\
%	-> Nutzer benutzen Handys gerne, da sie durch das Design einfach und intuitive zu nutzen sind\\
%	-> Einfache Aufgaben funktionieren gut auf dem Handy, da genau diese Aufgaben oft nicht viele Informationen Darstellen müssen + Handy durch andere Punkte bereits intuitive und einfach, was diesen Punkt noch mehr verstärkt. 
%	- 
%	
%	%Was
%	%Warum
%	%Zusammenfassung
%	%Auswirkung
%	
%	\myNewSection
%	\myTextTodo{
%	-> Leistung(Darstellbare Informationen) vs Portabilität\\
%	- um dem entgegenzuwirken Optimierung(Design) -> intuitive + einfach\\ 
%	}
%
%}
%
%
%
%
%\myComment{Da diese Konventionen bereits sehr etabliert sind, immerhin werden sie von Android und Apple empfohlen, die beiden größten Handy Hersteller \cite{}, werden sie auch sehr häufig in Apps eingesetzt + werden in eigenen Apps verwendet. -> nutzer gewöhnt sich an konventionen -> neue nutzer finden apps simpler (da alle das gleiche navigaions muster) verwenden -> auf pc's gibt es keine solche konventionen/regeln -> schlechtes design lässt sich auf dem pc allgemein eher verzeihen, da großer bildschirm + präzisere eingabe -> apps simpler / pc anwendungen oft komplizierter quotate? hier benuzten oder in "hier, usage, nfA, einleitung konventionen"?}