\subsection{Leistung}\label{PcVsPhone:Leistung} \myCheckmark
%Was: Pc
Im Thema Leistung, gelten allgemein Pc's als um einiges schneller und stärker im Vergleich zu Smartphones. 
	%Warum: 
	Dies folgt aus einer Vielzahl an Gründen. Zu einem besitzen die meisten Pc's einen konstanten Zugang zu Elektrizität, während Smartphones oft nur über kleine Batterien verfügen. Außerdem unterstützen Pc's dank ihres höherem Volumen größere Kühler um die stärkere Hardware überhaupt zu ermöglichen.\newline%
%Was + Warum: Handy
Währenddessen ist die Smartphone-Hardware meist sehr auf Portabilität und Effizienz ausgelegt, um möglichst lange Betriebszeit mit der Batterie zu ermöglichen.\newline%






\myComment{

	%%%->Benutzung%%%
	%Zusammenfassung: Leistung VS Portabilität
	Während Pc's also auf möglichst performante Leistung ausgelegt sind, wird stattdessen beim Handy eher auf die Portabilität geachtet.\newline%
	
	\myNewSection
	\myTextTodo{
	-> Leistung vs Portabilität\\
	- Aufwändige Hardware vs Optimierung(Leistung + Batterie) 
	}
	
	
	\myNewSection
	%Auswirkungen
	-Eine mögliche Auswirkung davon ist, dass aufwändige Anwendungen öfters nur auf dem genutzt(da schneller) oder gar nur auf dem Pc unterstützt werden. Solch eine aufwändige Anwendung wäre zum Beispiel das exportieren von Videodateien. 
	-Währenddessen wird/muss auf dem Handy wahrscheinlich eher auf die Optimierung geachtet, um wenig Strom zu verbrauchen und so eine längere Betriebszeit zu ermöglichen. Und um handys schneller zu gestalten (3 sekunden regel)

}